const quizQuestions12 = [{
    question:"Misturas de gás argônio + hidrogênio são adequadas para GTAW/TIG de qual material de base?",
    answers: ["Aços inoxidáveis austeníticos.",
    "Aços de carbono de alta resistência.",
    "Aços de baixa liga.",
    "Alumínio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem a laser (LBW) é possível afirmar que ela:",
    answers: ["produz cordões de solda com grande relação penetração x largura, o que impede soldagem de chapas finas.",
    "demanda tolerâncias mais estreitas de posicionamento das peças.",
    "possui custo relativamente baixo.",
    "é caracterizada por um alto rendimento (eficiência)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da união por brasagem:",
    answers: ["Possibilitar realizar a união de qualquer que seja o tipo (de topo, sobreposta, de ângulo, outras)",
    "Possibilitar de desfazer a união por calor (exceto a brasagem forte, também denominada solda-brasagem)",
    "Menor calor e menor temperatura demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento",
    "Mais calor, porém menor temperatura, demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco elétrico de soldagem é composto da zona anódica, zona catódica e coluna de arco. Assim, é correto dizer que:",
    answers: ["É na coluna de arco é que gera mais calor, graças a seu maior comprimento comparado com as outras zonas;",
    "As principais funções das zonas anódica e catódica são acoplar o arco ao eletrodo e à poça e transferir para eles o calor vindo da coluna de arco;",
    "Para aumentar o rendimento térmico do arco, basta aumentar o comprimento da zona catódica ou anódica.",
    "Graças à geração do calor predominante nas zonas anódica e catódica, o calor gerado nessas zonas é transferido para o eletrodo e a peça com alta eficiência."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco elétrico de soldagem é composto da zona anódica, zona catódica e coluna de arco. Assim, é correto dizer que:",
    answers: ["É na coluna de arco é que gera mais calor, graças a seu maior comprimento comparado com as outras zonas;",
    "As principais funções das zonas anódica e catódica são acoplar o arco ao eletrodo e à poça e transferir para eles o calor vindo da coluna de arco;",
    "Para aumentar o rendimento térmico do arco na soldagem com eletrodo consumível é necessário aumentar a geração do calor, principalmente, nas zonas catódica ou anódica.",
    "Graças à geração do calor predominante na sua coluna, o arco se apresenta como uma fonte eficiente de calor."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco elétrico de soldagem é composto da zona anódica, zona catódica e coluna de arco. Assim, é correto dizer que:",
    answers: ["É na coluna de arco é que gera mais calor, graças a seu maior comprimento comparado com as outras zonas.",
    "As principais funções das zonas anódica e catódica são acoplar o arco ao eletrodo e à poça e transferir para eles o calor gerado nessas duas zonas.",
    "Para aumentar o rendimento térmico do arco, basta aumentar o comprimento da zona catódica ou anódica.",
    "Graças à geração do calor predominante na zona anódica, acoplada ao eletrodo, o arco se apresenta como uma fonte eficiente de calor."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco elétrico de soldagem é composto da zona anódica, zona catódica e coluna de arco. Assim, é correto dizer que:",
    answers: ["É na coluna de arco é que gera menos calor, apesar de seu maior comprimento comparado com as outras zonas.",
    "As principais funções das zonas anódica e catódica são acoplar o arco ao eletrodo e à poça e transferir para eles o calor vindo da coluna de arco.",
    "Para aumentar o rendimento térmico do arco, basta aumentar o comprimento da zona catódica ou anódica.",
    "Graças à geração do calor predominante na zona catódica, acoplada à poça de fusão, o arco se apresenta como uma fonte eficiente de calor."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à ionização dos elementos formadores do arco elétrico, é correto afirmar:",
    answers: ["O potencial de ionização do Hélio é menor que o do Argônio.",
    "Todos os vapores de metais demandam a mesma energia (função trabalho) para se ionizar, diferentemente dos gases.",
    "O potencial de ionização de cada elemento influi sobre a tensão de arco: normalmente, quanto maior o potencial de ionização, maior a tensão.",
    "Se a tensão de um arco de Hélio a 100 A é de 30 V e de um arco de Argônio nas mesmas condições é de 25 V, o arco de hélio necessariamente tem maior comprimento de arco."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao arco elétrico em soldagem, é possível afirmar:",
    answers: ["O plasma é um “gás” ionizado, composto por elétrons e íons, onde os íons são responsáveis pela condução de corrente.",
    "O arco voltaico é a passagem de uma grande quantidade de corrente elétrica através de uma atmosfera ionizada, entre dois eletrodos submetidos a uma diferença adequada de potencial.",
    "Se não houvesse perdas de calor da coluna de arco para o meio ambiente, chapa e eletrodo, a tensão do arco seria nula.",
    "O arco elétrico pode ser considerado como um perfeito conversor de energia elétrica em energia térmica (pois nenhuma outra forma de energia é transferida do arco para a peça)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao arco elétrico em soldagem, é possível afirmar:",
    answers: ["O plasma é um “gás” ionizado, composto por elétrons e íons, onde os íons são responsáveis pela condução de corrente.",
    "Se não houvesse perdas de calor da coluna de arco para o meio ambiente, chapa e eletrodo, a tensão do arco seria nula.",
    "Os principais fatores que controlam a eficiência térmica do arco são o tipo de proteção (gasosa ou escória), as características da proteção gasosa (potencial de ionização e capacidade de troca de calor) e o comprimento do arco.",
    "O arco elétrico pode ser considerado como um perfeito conversor de energia elétrica em energia térmica (pois nenhuma outra forma de energia é transferida do arco para a peça)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com respeito à distribuição de temperatura em um arco elétrico, é correto afirmar:",
    answers: ["Quanto maior o comprimento do arco, maior potência e, consequentemente, maior sua temperatura.",
    "O centro do arco (a zona ao longo do eixo da coluna do arco) possui maior temperatura, a qual decresce até atingir a periferia do mesmo. ",
    "O arco recebe calor vindo da poça de fusão e da ponta de eletrodo sobre-aquecida, para se manter.",
    "O arco recebe calor vindo da ponta de eletrodo sobre-aquecida e o transmite para o metal base."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com respeito à distribuição de temperatura em um arco elétrico, é correto afirmar:",
    answers: ["Quanto maior o comprimento do arco, maior potência e, consequentemente, maior sua temperatura.",
    "Normalmente a temperatura de um arco elétrico chega a atingir valores acima de 10000 oC em certas regiões, o que não implica em dizer que a temperatura da poça fundida chegue a este valor.",
    "O arco recebe calor vindo da poça de fusão e da ponta de eletrodo sobre-aquecida, para se manter.",
    "O arco recebe calor vindo da ponta de eletrodo sobre-aquecida e o transmite para o metal base."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem TIG de aços inoxidáveis, é utilizado(a) como gás de purga ...",
    answers: ["Argônio.",
    "CO2.",
    "mistura de N2 com H2, este último variando entre 50% e 80%.",
    "mistura Argônio + O2."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem TIG de aços inoxidáveis, é utilizado(a) como gás de purga ...",
    answers: ["CO2.",
    "Nitrogênio.",
    "mistura de N2 com H2, este último variando entre 50% e 80%.",
    "mistura Argônio + O2."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É utilizado o seguinte gás de proteção na soldagem TIG:",
    answers: ["Argônio para todos os materiais.",
    "CO2 só para o aço carbono.",
    "uma mistura de Hélio + CO2;",
    "uma mistura Argônio + CO2."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É utilizado o seguinte gás de proteção na soldagem TIG:",
    answers: ["CO2 só para o aço carbono.",
    "Nitrogênio só para cobre e suas ligas.",
    "uma mistura de Hélio + CO2;",
    "uma mistura Argônio + CO2."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É utilizado o seguinte gás de proteção na soldagem TIG:",
    answers: ["CO2 só para o aço carbono.",
    "uma mistura de Hélio + CO2;",
    "Argônio de alta pureza para o titânio.",
    "uma mistura Argônio + CO2."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta sobre a soldagem TIG:",
    answers: ["A soldagem autógena (sem adição de metal) só é possível porque o eletrodo é não consumível.",
    "O comprimento de arco (logo, a tensão de arco) é mantido constante graças ao uso do eletrodo não consumível.",
    "Devido ao uso do eletrodo não consumível, a corrente de soldagem não varia independentemente da característica estática de fonte usada (Corrente Constante ou Tensão Constante)",
    "Corrente alternada nunca é utilizada no processo TIG, devido à instabilidade de arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta sobre a soldagem TIG:",
    answers: ["O comprimento de arco (logo, a tensão de arco) é mantido constante graças ao uso do eletrodo não consumível.",
    "Não ocorrem reações metal-gás, tornando o processo limpo e de fácil visibilidade.",
    "Devido ao uso do eletrodo não consumível, a corrente de soldagem não varia independentemente da característica estática de fonte usada (Corrente Constante ou Tensão Constante)",
    "Corrente alternada nunca é utilizada no processo TIG, devido à instabilidade de arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta sobre a soldagem TIG:",
    answers: ["O comprimento de arco (logo, a tensão de arco) é mantido constante graças ao uso do eletrodo não consumível.",
    "Devido ao uso do eletrodo não consumível, a corrente de soldagem não varia independentemente da característica estática de fonte usada (Corrente Constante ou Tensão Constante)",
    "Sua aplicação principal é naquelas situações em que a qualidade da solda é mais importante do que a taxa de produção.",
    "Corrente alternada nunca é utilizada no processo TIG, devido à instabilidade de arco."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta sobre a soldagem TIG:",
    answers: ["O comprimento de arco (logo, a tensão de arco) é mantido constante graças ao uso do eletrodo não consumível.",
    "Devido ao uso do eletrodo não consumível, a corrente de soldagem não varia independentemente da característica estática de fonte usada (Corrente Constante ou Tensão Constante)",
    "Corrente alternada nunca é utilizada no processo TIG, devido à instabilidade de arco.",
    "A operação de adição da vareta é normalmente manual, mas pode ser feita com arame de adição alimentado de maneira mecanizada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta, com respeito ao processo TIG (GTAW).",
    answers: ["Possui alto rendimento térmico, pois a potência elétrica do arco não é despendida para a fusão do eletrodo.",
    "Inicialmente o processo TIG utilizava somente gás inerte. Atualmente, gases inertes, ativos ou misturas são utilizados, depende do tipo de material a ser soldado.",
    "O processo TIG tem baixo rendimento térmico, pois parte da potência elétrica se dissipa pelo eletrodo para a tocha.",
    "Embora o hélio seja um gás mais caro do que o argônio, o uso dele em vez do argônio é justificável, pois ele oferece uma proteção mais eficiente, o que permite reduzir drasticamente as vazões empregadas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta, com respeito ao processo TIG (GTAW).",
    answers: ["Possui alto rendimento térmico, pois a potência elétrica do arco não é despendida para a fusão do eletrodo.",
    "Uma característica importante do processo TIG é o excelente controle da energia transferida para a peça, devido ao controle independente da fonte de calor e da adição de metal de enchimento.",
    "Inicialmente o processo TIG utilizava somente gás inerte. Atualmente, gases inertes, ativos ou misturas são utilizados.",
    "Embora o hélio seja um gás mais caro do que o argônio, o uso dele em vez do argônio é justificável, pois ele oferece uma proteção mais eficiente, o que permite reduzir drasticamente as vazões empregadas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que acontecerá com o comprimento do arco se, na soldagem TIG com o controle automático de tensão (AVC) regulado a um valor de tensão de referência, a corrente for aumentada significativamente?",
    answers: ["O comprimento do arco se mantém inalterado, pois é isso que o AVC faz.",
    "O comprimento do arco vai ser maior, pois quando maior é a corrente, maior deve ser a tensão do arco.",
    "O comprimento do arco diminui, pois para uma maior corrente, a mesma queda de tensão mantida pelo AVC vai corresponder a um comprimento do arco menor.",
    "O controle AVC ajusta o valor da tensão ao valor da corrente usada, logo o comprimento do arco crescerá também."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para o processo MIG/MAG é correto dizer que:",
    answers: ["A transferência spray é a mais adequada para soldagem de chapas grossas, sobretudo na posição sobrecabeça.",
    "Em soldagem MIG/MAG de chapas grossas na posição vertical descendente, é preferível a transferência spray.",
    "A transferência spray é a mais adequada para soldagem na posição vertical, pois tem uma semelhança com a técnica de revestimento por aspersão térmica. ",
    "A transferência spray é a mais adequada para soldagem de chapas grossas, devido a maior corrente (produção e penetração), mas limitada à posição plana."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o processo MIG/MAG é correto dizer que:",
    answers: ["Num equipamento convencional de MIG/MAG (fonte tensão constante), o aumento da velocidade de alimentação faz aumentar a corrente, mas o arco se reduz (caso a distância “bico de contato – peça” fique a mesma).",
    "A transferência spray é a mais adequada para soldagem de chapas grossas, sobretudo na posição sobrecabeça.",
    "Num equipamento convencional de MIG/MAG (fonte tensão constante), o aumento da velocidade de alimentação faz aumentar a corrente e, como consequência, também a tensão do arco (caso a distância “bico de contato – peça” fique a mesma).",
    "Regulando a velocidade do arame e mantendo a tensão do arco alta, pode-se obter a transferência por curto-circuito."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o processo MIG/MAG (GMAW) é correto dizer que:",
    answers: ["A transferência spray é a mais adequada para soldagem de chapas grossas, sobretudo na posição sobrecabeça.",
    "Num equipamento convencional de MIG/MAG (fonte tensão constante), o aumento da velocidade de alimentação faz aumentar a corrente e, como consequência, também a tensão do arco (caso a distância “bico de contato – peça” fique a mesma).",
    "Em soldagens MIG/MAG de chapas grossas na posição vertical descendente, é preferível regular o equipamento para obter transferência por curto-circuito do que para spray.",
    "Regulando a velocidade do arame e mantendo a tensão do arco alta, pode-se obter a transferência por curto-circuito."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à brasagem, é correto dizer:",
    answers: ["A interação dos metais envolvidos na brasagem com o ambiente depende dos metais e das condições ambientes (gás ou fluxo de brasagem), mas independe da temperatura.",
    "A brasagem fraca (“soldering”) por não oferecer resistência mecânica significativa, é usada apenas para garantir contato elétrico, térmico e estanqueidade.",
    "A brasagem forte ou Solda-brasagem (“brazing”) é conseguida só se usando o efeito capilar.",
    "De modo geral, metais de adição de curto intervalo de fusão são adequados para juntas de grandes folgas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que vai acontecer se, ao invés de uma fonte com a Característica Estática (CEF) do tipo Corrente Constante (IC), for usada uma com a CEF do tipo Tensão Constante (UC) para soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["Será difícil de abrir e manter o arco, pois a fonte do tipo UC tem a tensão em vazio baixa (para fontes convencionais).",
    "O comprimento do arco será mantido mais constante devido da ação do auto-ajuste oferecido pela fonte do tipo UC.",
    "O risco de penetração excessiva (até de perfurações) será grande, pois a CEF do tipo UC é caracterizada por maiores correntes de curto-cicuito. ",
    "O risco do soldador sofrer um choque elétrico será maior, pois a fonte do tipo UC tem a tensão em vazio alta. "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que vai acontecer se, ao invés de uma fonte com a Característica Estática (CEF) do tipo Corrente Constante (IC), for usada uma com a CEF do tipo Tensão Constante (UC) para soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["O comprimento do arco será mantido mais constante devido da ação do auto-ajuste oferecido pela fonte do tipo UC.",
    "Serão gerados mais respingos, pois a fonte do tipo UC oferece naturalmente uma corrente de curto-circuito bem mais alta, que vai provocar explosões das pontes metálicas durante da transferência por curto-circuito.",
    "O risco de penetração excessiva (até de perfurações) será grande, pois a CEF do tipo UC é caracterizada por maiores correntes de curto-cicuito. ",
    "O risco do soldador sofrer um choque elétrico será maior, pois a fonte do tipo UC tem a tensão em vazio alta. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que vai acontecer se, ao invés de uma fonte com a Característica Estática (CEF) do tipo Corrente Constante (IC), for usada uma com a CEF do tipo Tensão Constante (UC) para soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["O comprimento do arco será mantido mais constante devido da ação do auto-ajuste oferecido pela fonte do tipo UC.",
    "O risco de penetração excessiva (até de perfurações) será grande, pois a CEF do tipo UC é caracterizada por maiores correntes de curto-cicuito. ",
    "A corrente iria oscilar muito (em grande amplitude) acompanhando oscillaçãos do comprimento do arco.",
    "O risco do soldador sofrer um choque elétrico será maior, pois a fonte do tipo UC tem a tensão em vazio alta. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que vai acontecer se, ao invés de uma fonte com a Característica Estática (CEF) do tipo Corrente Constante (IC), for usada uma com a CEF do tipo Tensão Constante (UC) para soldagem TIG (GTAW)?",
    answers: ["Será difícil de manter o arco aberto, pois a fonte do tipo UC tem a tensão em vazio baixa (para fontes convencionais).",
    "O comprimento do arco será mantido mais constante devido da ação do auto-ajuste oferecido pela fonte do tipo UC.",
    "O risco de penetração excessiva (até de perfurações) será grande, pois a CEF do tipo UC é caracterizada por maiores correntes de curto-cicuito. ",
    "O risco do soldador sofrer um choque elétrico será maior, pois a fonte do tipo UC tem a tensão em vazio alta. "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que vai acontecer se, ao invés de uma fonte com a Característica Estática (CEF) do tipo Corrente Constante (IC), for usada uma com a CEF do tipo Tensão Constante (UC) para soldagem TIG (GTAW)?",
    answers: ["O comprimento do arco será mantido mais constante devido da ação do auto-ajuste oferecido pela fonte do tipo UC.",
    "Não vai ser possível de manter um valor constante da corrente, pois ela vai oscilar muito (em grande amplitude) acompanhando oscilações do comprimento do arco.",
    "O risco de penetração excessiva (até de perfurações) será grande, pois a CEF do tipo UC é caracterizada por maiores correntes de curto-cicuito. ",
    "O risco do soldador sofrer um choque elétrico será maior, pois a fonte do tipo UC tem a tensão em vazio alta. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que vai acontecer se, ao invés de uma fonte com a Característica Estática (CEF) do tipo Tensão Constante (UC), for usada uma com a CEF do tipo Corrente Constante (IC) para soldagem MIG/MAG (GMAW)?",
    answers: ["A geração dos respingos será reduzida, pois a CEF do tipo IC é caracterizada por correntes de curto-cicuito mais baixas. ",
    "A estabilidade do processo vai piorar para os arames mais grossos, mas melhorar para arames mais finos.",
    "A corrente de valor constante vai assegurar uma taxa de fusão de arame também constante favorecendo à estabilidade do processo de soldagem.",
    "Será impossível abrir o arco devido a corrente de curto-circuito limitada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que vai acontecer se, ao invés de uma fonte com a Característica Estática (CEF) do tipo Tensão Constante (UC), for usada uma com a CEF do tipo Corrente Constante (IC) para soldagem MIG/MAG (GMAW)?",
    answers: ["A geração dos respingos será reduzida, pois a CEF do tipo IC é caracterizada por correntes de curto-cicuito mais baixas. ",
    "A estabilidade do processo vai piorar para os arames mais grossos, mas melhorar para arames mais finos.",
    "A corrente de valor constante vai assegurar uma taxa de fusão de arame também constante favorecendo à estabilidade do processo de soldagem.",
    "O auto-ajuste do comprimento do arco não vai funcionar."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Baseado no princípio de funcionamento dos cortes térmicos, qual das opções abaixo está correta?",
    answers: ["O corte oxi-combustível se faz pela oxidação do ferro e expulsão dos óxidos pelo jato de oxigênio.",
    "No corte por arco-grafite, há oxidação do aço pelo ar comprimido e consequente expulsão do óxido pelo mesmo jato de ar.",
    "O corte a plasma não é utilizado para cortar metais com elementos de liga, que produzem óxidos refratários.",
    "O corte oxi-combustível se faz pela oxidação do metal e expulsão dos óxidos pelo jato de oxigênio, por isso espessuras de corte são menores do que no processo de corte a plasma."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Baseado no princípio de funcionamento dos cortes térmicos, qual das opções abaixo está correta?",
    answers: ["No corte por arco-grafite, há oxidação do aço pelo ar comprimido e consequente expulsão do óxido pelo mesmo jato de ar.",
    "O corte a plasma é conseguido pela fusão do metal pela alta energia térmica de um arco colunar e esbelto e a expulsão do metal fundido da região pela alta pressão do jato de plasma.",
    "O corte a plasma não é utilizado para cortar metais com elementos de liga, que produzem óxidos refratários.",
    "O corte oxi-combustível se faz pela oxidação do metal e expulsão dos óxidos pelo jato de oxigênio, por isso espessuras de corte são menores do que no processo de corte a plasma."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Baseado no princípio de funcionamento dos cortes térmicos, qual das opções abaixo está correta?",
    answers: ["No corte por arco-grafite, há oxidação do aço pelo ar comprimido e consequente expulsão do óxido pelo mesmo jato de ar.",
    "O corte a plasma não é utilizado para cortar metais com elementos de liga, que produzem óxidos refratários.",
    "No corte por Laser não há gás com a função de expulsar o material da região de corte, mas o mesmo evapora devido à alta concentração de calor.",
    "O corte oxi-combustível se faz pela oxidação do metal e expulsão dos óxidos pelo jato de oxigênio, por isso espessuras de corte são menores do que no processo de corte a plasma."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Baseado no princípio de funcionamento dos cortes térmicos, qual das opções abaixo está correta?",
    answers: ["O corte oxi-combustível se faz pela fusão e expulsão do metal fundido da região pela alta pressão dos gases da chama.",
    "No corte por arco-grafite há fusão e expulsão do material pelo ar comprimido, podendo, do ponto de vista de funcionamento, ser usado para goivagem e sucateamento por corte também de alumínio e suas ligas e aço inoxidável.",
    "O corte a plasma não é utilizado para cortar metais com elementos de liga, que produzem óxidos refratários.",
    "O corte oxi-combustível se faz pela oxidação do metal e expulsão dos óxidos pelo jato de oxigênio, por isso espessuras de corte são menores do que no processo de corte a plasma."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre a brasagem por indução, pode-se dizer que:",
    answers: ["É um método particularmente indicado para metais com alta condutividade elétrica, como o alumínio.",
    "Este método de aquecimento é aplicável somente com uma atmosfera controlada.",
    "O aquecimento por indução se consegue por meio de corrente alternada com alta frequência.",
    "A única desvantagem deste método de aquecimento é que ele é lento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre a brasagem por indução, pode-se dizer que:",
    answers: ["É um método particularmente indicado para metais com alta condutividade elétrica, como o alumínio.",
    "Um conjunto de espiras permite concentrar mais calor que uma espira sozinha.",
    "Este método de aquecimento é aplicável somente com uma atmosfera controlada.",
    "A única desvantagem deste método de aquecimento é que ele é lento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à brasagem, é correto dizer:",
    answers: ["A interação dos metais envolvidos na brasagem com o ambiente depende dos metais e das condições ambientes (gás ou fluxo de brasagem), mas independe da temperatura.",
    "A brasagem forte ou Solda-brasagem (“brazing”) é conseguida só se usando o efeito capilar.",
    "De modo geral, metais de adição de largo intervalo de fusão são adequados para juntas de folgas pequenas.",
    "Na brasagem à alta temperatura, ao contrário da brasagem fraca e brasagem forte, a ligação química (difusão) entre o metal de adição e o metal de base é mais significativa."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre o arco elétrico:",
    answers: ["A polaridade CC+ aumenta a taxa de fusão do eletrodo consumível, pois a região anódica gera mais calor do que a catódica.",
    "O rendimento térmico da soldagem a arco é a relação entre a energia imposta e a energia total gerada pelo arco (V x I x t). Assim, quanto maior a tensão do arco, para uma mesma corrente, maior o rendimento térmico.",
    "A eficiência térmica da soldagem MIG/MAG com a transferência spray é maior do que a da MIG/MAG com curtos-circuitos.",
    "As quedas de tensão na conexão com o ânodo e com o cátodo superam a queda de tensão na coluna de plasma na soldagem MIG/MAG com a transferência por curtos-circuitos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre o arco elétrico:",
    answers: ["A direção do sopro magnético devido ao efeito conexão muda de sentido se a polaridade é invertida.",
    "Se a tensão de um arco de Hélio a 100 A é 30 V e de um arco de argônio nas mesmas condições é de 25 V, os dois consomem a mesma potência elétrica, já que a tensão não realiza trabalho.",
    "Se não houvesse perdas de calor da coluna de arco para o meio ambiente, chapa e eletrodo, a tensão do arco seria nula.",
    "O jato de plasma acontece devido à diferença de pressão eletromagnética entre o acoplamento do arco sobre o eletrodo (pressão maior) e o acoplamento do arco sobre à peça (pressão menor)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre transferência metálica na soldagem MIG/MAG, é correto dizer que:",
    answers: ["A versão MIG/MAG Pulsada permite aumentar a taxa de fusão de forma competitiva com o MIG/MAG spray.",
    "A versão MIG/MAG Pulsada compete em termos de capacidade de produção com a versão MIG/MAG por curto-circuito, mas com geração menor de respingos.",
    "Para promover a ocorrência da transferência metálica do tipo spray a mistura gasosa deve ser mais rica em CO2.",
    "A transferência globular oferece tais vantagens como: ausência dos respingos (pois curtos-circuitos não acontecem), bom acabamento do cordão e um arco extremamente estável."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre transferência metálica na soldagem MIG/MAG, é correto dizer que:",
    answers: ["A versão MIG/MAG Pulsada permite aumentar a taxa de fusão de forma competitiva com o MIG/MAG spray.",
    "Para promover a ocorrência da transferência metálica do tipo spray a mistura gasosa deve ser mais rica em CO2.",
    "A soldagem MIG/MAG com transferência spray é a mais adequada para soldagem de chapas grossas, devido a maior corrente (produção e penetração), mas limitada à posição plana.",
    "A transferência globular oferece tais vantagens como: ausência dos respingos (pois curtos-circuitos não acontecem), bom acabamento do cordão e um arco extremamente estável."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre transferência metálica na soldagem MIG/MAG, é correto dizer que:",
    answers: ["A versão MIG/MAG Pulsada permite aumentar a taxa de fusão de forma competitiva com o MIG/MAG spray.",
    "Para promover a ocorrência da transferência metálica do tipo spray a mistura gasosa deve ser mais rica em CO2.",
    "A transferência globular oferece tais vantagens como: ausência dos respingos (pois curtos-circuitos não acontecem), bom acabamento do cordão e um arco extremamente estável.",
    "A soldagem MIG/MAG com transferência por curto-circuito é a mais adequada para soldagem de passe de raiz, devido a baixa energia imposta e melhor controle da poça."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à regulagem de parâmetros em soldagem a ponto por resistência, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A contagem de tempo em processos de soldagem por resistência que usam corrente alternada é feita em ciclos, dependente da frequência da rede elétrica.",
    "A pré-carga (compressão) é utilizada para garantir a resistência da união por pré-deformação.",
    "Caso exista uma formação do ponto de solda pequeno e não seja possível alterar a corrente do processo, a primeira indicação é aumentar a força do eletrodo para aumentar o tamanho do ponto.",
    "O tempo de aplicação da corrente deve ser igual ao da aplicação da força."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à regulagem de parâmetros em soldagem a ponto por resistência, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A pré-carga (compressão) é utilizada para garantir a resistência mecânica da união por pré-deformação.",
    "A pré-carga (compressão) é utilizada para garantir a acomodação das chapas e uma resistência elétrica adequada entre as superfícies.",
    "Caso exista uma formação do ponto de solda pequeno e não seja possível alterar a corrente do processo, a primeira indicação é aumentar a força do eletrodo para aumentar o tamanho do ponto.",
    "O tempo de aplicação da corrente deve ser igual ao da aplicação da força."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o processo de soldagem com Eletrodo Tubular (FCAW) é correto dizer que:",
    answers: ["Existem duas variações básicas do processo FCAW com arames metal-cored, a saber, com e sem proteção gasosa externa.",
    "Nas soldagens com arames e eletrodos tubulares, é altamente recomendado de se usar 4 roletes no sistema de alimentação da soldagem semi-automática.",
    "Para FCAW é necessário usar alimentadores de arame e tochas desenvolvidas especificamente para esta finalidade.",
    "Na soldagem FCAW pode-se obter, regulando-se a velocidade do arame e mantendo a tensão de soldagem alta, a transferência por curto-circuito e globular."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o processo de soldagem com Eletrodo Tubular (FCAW) é correto dizer que:",
    answers: ["Existem duas variações básicas do processo FCAW com arames metal-cored, a saber, com e sem proteção gasosa externa.",
    "Existem duas variações do processo FCAW, uma em que toda a proteção é assegurada pela escoria originada do fluxo contido no arame auto-protegido e outra em que a proteção é complementada por um gás externo.",
    "Para FCAW é necessário usar alimentadores de arame e tochas desenvolvidas especificamente para esta finalidade.",
    "Na soldagem FCAW pode-se obter, regulando-se a velocidade do arame e mantendo a tensão de soldagem alta, a transferência por curto-circuito e globular."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem com os arames tubulares (“metal cored”, MCAW) e com os eletrodos tubulares (FCAW) é correto dizer que:",
    answers: ["No processo MCAW auto-protegido, toda a proteção necessária é gerada pelo próprio fluxo contido no arame tubular.",
    "Para FCAW é necessário usar alimentadores de arame e tochas desenvolvidas especificamente para esta finalidade.",
    "No processo FCAW com eletrodos tubulares auto-protegidos, toda a proteção necessária é gerada basicamente pela formação de escória originada pelo próprio fluxo contido no eletrodo.",
    "Devido a dificuldades de fabricação de arames e eletrodos tubulares, os diâmetros deles são de 1,6 mm e mais (enquanto os diâmetros de arames maciços são usualmente dentro da faixa de 0,6 até 1,6 mm)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de eletrodo tubular (FCAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["O perfil do cordão é praticamente igual ao obtido pelo processo com arame maciço, com a área de fusão de formato de cálice.",
    "Utiliza-se somente com proteção por CO2 puro, tanto para o arame com proteção gasosa como para o auto-protegido.",
    "Tem a vantagem de gerar menos fumos do que o processo MIG/MAG com arame maciço.",
    "O processo é mais fácil de regular, pois para uma dada velocidade do arame, a faixa de tensão utilizada é relativamente larga, sem perda da estabilidade do arco e sem a necessidade de se preocupar com os modos de transferência metálica."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é vantagem da soldagem MIG/MAG robotizada sobre soldagem MIG/MAG semi-automática?",
    answers: ["Os parâmetros de soldagem são mais estáveis devido ao fato que a distância bico de contato – peça é mantida mais constante.",
    "Possibilidade de soldar em todas as posições.",
    "Gastos de tempo para operações auxiliares é reduzido.",
    "A velocidade de soldagem pode ser maior com a mesma seção do cordão"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é vantagem da soldagem MIG/MAG robotizada sobre soldagem MIG/MAG semi-automática?",
    answers: ["Soldagem fora de posição (vertical, sobrecabeça, descendente).",
    "Tempo de operações auxiliares é reduzido.",
    "São possíveis maiores correntes de soldagem a serem usadas.",
    "Requerimento de qualidade assegurada de forma mais constante."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma vantagem da brasagem com o metal de adição pré-colocado é que:",
    answers: ["não há necessidade da aplicação de fluxo.",
    "a execução do controle de processo está ficando mais fácil.",
    "temperaturas de brasagem podem ser mais baixas.",
    "menos metal de adição de brasagem é necessário."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma vantagem da brasagem com o metal de adição pré-colocado é que:",
    answers: ["não há necessidade da aplicação de fluxo.",
    "temperaturas de brasagem podem ser mais baixas.",
    "minimiza defeitos de brasagem, como falta de ligação entre os materiais de base.",
    "menos metal de adição de brasagem é necessário."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma vantagem da brasagem com o metal de adição pré-colocado é que:",
    answers: ["não há necessidade da aplicação de fluxo.",
    "temperaturas de brasagem podem ser mais baixas.",
    "menos metal de adição de brasagem é necessário.",
    "a taxa de produção é maior."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É muito comum usar o gás de proteção de CO2 puro ao soldar aços inoxidáveis com o processo FCAW. Por que os problemas de oxidação não são relevantes para este caso?",
    answers: ["O CO2 puro é um gás de proteção típico para a soldagem de aços inoxidáveis, pois nunca cria problemas de oxidação.",
    "O fluxo, contido no núcleo de arames tubulares, contém alguns desoxidantes (Si e Mn) que resolvem esses problemas.",
    "A superfície do aço inoxidável é coberta por uma camada de óxido, que protege o aço de qualquer oxidação adicional, independentemente do potencial de oxidação da atmosfera protetora.",
    "Um alto potencial de oxidação da atmosfera de proteção é muito benéfico na soldagem de aço inoxidável, porque sua superfície, na verdade, precisa de alguma oxidação para criar uma camada protetora de óxido."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes opções não constitui uma possibilidade de aplicação da manufatura aditiva?",
    answers: ["Fabricação de um componente.",
    "Construção de estruturas complementares sobre um componente.",
    "Goivagem.",
    "Reparo de componentes danificados."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Misturas de gás argônio + hidrogênio são adequadas para GTAW/TIG de qual material de base?",
    answers: ["Aços de carbono de alta resistência.",
    "Ligas à base de níquel.",
    "Aços de baixa liga.",
    "Alumínio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das opções a seguir é uma vantagem do revestimento pelo Plasma com arco transferido?",
    answers: ["Diluição muito baixa.",
    "Adicionado material em pó de baixo custo.",
    "Camada de deposição muito espessa.",
    "Alta entrada de calor."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indique a alternativa correta em relação a regulagem de parâmetros do processo MIG/MAG, mantendo-se os demais parâmetros inalterados:",
    answers: ["Aumentando-se a tensão do arco, a corrente assume um valor um pouco menor.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, o comprimento do arco aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a corrente cai.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a penetração aumenta também."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indique a alternativa correta em relação a regulagem de parâmetros do processo MIG/MAG, mantendo-se os demais parâmetros inalterados:",
    answers: ["Aumentando-se a tensão do arco, a corrente assume um valor um pouco menor.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, o comprimento do arco aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a corrente aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a penetração cai."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indique a alternativa correta em relação a regulagem de parâmetros do processo MIG/MAG, mantendo-se os demais parâmetros inalterados:",
    answers: ["Aumentando-se a tensão do arco, a corrente assume um valor um pouco menor.",
    "Aumentando-se a tensão, a corrente assume um valor um pouco maior.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, o comprimento do arco aumenta também.",
    "Aumentando-se a distância do bico de contato até a peça, a penetração aumenta também."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por resistência elétrica, é possível afirmar que:",
    answers: ["Na soldagem por projeção não há necessidade de se preocupar com o efeito shunt.",
    "A soldagem por costura é conseguida pela colocação de ressaltos espaçados no disco-eletrodo girante.",
    "Soldagem por faiscamento, soldagem por centelhamento, soldagem por contato e soldagem por resistência a topo são nomes diferentes de um só processo de soldagem por resistência.",
    "Uma das vantagens das máquinas para soldagem por resistência é sua possibilidade de serem usadas para diferentes versões da soldagem por resistência (p.ex., a máquina para soldagem por centelhamento pode ser usada na soldagem a ponto)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta sobre as microestruturas dos aços ao carbono:",
    answers: ["A ferrita é uma solução do carbono no ferro gama (estrutura CCC).",
    "A austenita é a solução sólida intersticial de carbono no ferro gama (estrutura CFC).",
    "A austenita é uma solução sólida intersticial de ferro gama contendo carbono no contorno de grãos (estrutura HC).",
    "A martensita é a solução sólida intersticial de carbono no ferro gama (estrutura CFC)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta sobre as microestruturas dos aços ao carbono:",
    answers: ["A ferrita é uma solução do carbono no ferro gama (estrutura CCC).",
    "A austenita é uma solução sólida intersticial de ferro gama contendo carbono no contorno de grãos (estrutura HC).",
    "A ferrita é a solução sólida do carbono no ferro alfa e no ferro delta (estrutura CCC).",
    "A martensita é a solução sólida intersticial de carbono no ferro gama (estrutura CFC)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A presença de perlita nos aços carbono é característica:",
    answers: ["somente de aços com 0,76% C, independente da velocidade de resfriamento adotada.",
    "de aços com menos do que 0,76% C, mas somente quando submetidos a resfriamentos rápidos.",
    "de aços com 0,76% C, mas somente quando submetidos a resfriamentos rápidos.",
    "de aços com qualquer quantidade de carbono, mas normalmente quando submetidos a resfriamentos lentos ou moderadamente lentos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação às trincas por reaquecimento, é correto afirmar:",
    answers: ["Podem acontecer durante tratamentos térmicos de alívio de tensão e/ou trabalho prolongado em altas temperaturas.",
    "São evitadas por preaquecimento, pelo fato de impedir difusão de hidrogênio para a ZAC.",
    "Acontecem preferencialmente na ZAC, somente em aços laminados e com esforços no sentido da espessura da chapa.",
    "São evitadas se o cordão de solda for de aço inoxidável, mesmo que aplicando tratamento térmico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação às trincas por reaquecimento, é correto afirmar:",
    answers: ["Elas estão relacionadas à precipitação de carbonetos na ZAC de grãos grosseiros durante o tratamento térmico de alívio de tensão.",
    "São evitadas por preaquecimento, pelo fato de impedir difusão de hidrogênio para a ZAC.",
    "Acontecem preferencialmente na ZAC, somente em aços laminados e com esforços no sentido da espessura da chapa.",
    "São evitadas se o cordão de solda for de aço inoxidável, mesmo que aplicando tratamento térmico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual ferro fundido irá dobrar antes de quebrar?",
    answers: ["Nodular.",
    "Branco.",
    "Cinzento.",
    "Cinzento maleável."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O níquel, quando adicionado aos aços inoxidáveis,",
    answers: ["Aumenta a ductilidade, mas diminuir os valores de impacto.",
    "Aumenta os valores de impacto, mas diminui a resistência à fadiga.",
    "Aumenta a resistência à corrosão, mas reduz a condutividade térmica.",
    "Aumenta a resistência à fadiga e aumenta a condutividade elétrica."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um aço recozido com 0,2% de carbono tem uma microestrutura composta por seguintes constituintes:",
    answers: ["Martensita, ferrita acicular e bainita;",
    "Ferrita e perlita;",
    "Ferrita e martensita;",
    "Microestrutura parcialmente bainítica."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ferro fundido branco serve como a matéria prima para fazer:",
    answers: ["Ferro fundido maleável.",
    "aço de baixo carbono.",
    "ferro forjado.",
    "ferro dúctil."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ferro fundido maleável é produzido a partir de:",
    answers: ["Ferro fundido cinzento;",
    "Ferro gusa e sucata de aço;",
    "Ferro fundido branco;",
    "Aço de alto carbono."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Misturas de gás argônio + hidrogênio são adequadas para GTAW/TIG de qual material de base?",
    answers: ["Aços inoxidáveis austeníticos.",
    "Aços de carbono de alta resistência.",
    "Aços de baixa liga.",
    "Alumínio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Misturas de gás argônio + hidrogênio são adequadas para GTAW/TIG de qual material de base?",
    answers: ["Aços de carbono de alta resistência.",
    "Ligas à base de níquel.",
    "Aços de baixa liga.",
    "Alumínio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldagem multi-passe com cordões estreitos de peças de aço ao carbono, que não sofrem nenhum tipo de restrição, irá:",
    answers: ["Resultar em uma estrutura de grãos mais finas que a solda de passe único.",
    "Causar menos distorção do que a solda de passe único.",
    "Produzir maior tensão residual do que a solda de passe único.",
    "assegurar maior ductilidade do que a solda de passe único."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre exibe como uma propriedade química: ",
    answers: ["elevada solubilidade de muitos elementos;",
    "a impossibilidade de reação com o nitrogênio, hidrogênio e halogênios;",
    "alta solubilidade de oxigênio;",
    "baixa resistência a corrosão em relação a muitos fluidos corrosivos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre exibe como uma propriedade química: ",
    answers: ["\"uma solubilidade de oxigênio muito baixa (próximo a \"\"zero\"\");\"",
    "a impossibilidade de reação com o nitrogênio, hidrogênio e halogênios;",
    "alta solubilidade de oxigênio;",
    "baixa resistência a corrosão em relação a muitos fluidos corrosivos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre exibe como uma propriedade química: ",
    answers: ["a impossibilidade de reação com o nitrogênio, hidrogênio e carbono;",
    "alta solubilidade de oxigênio;",
    "baixa solubilidade de muitos elementos em cobre;",
    "baixa resistência a corrosão em relação a muitos fluidos corrosivos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre exibe como uma propriedade química: ",
    answers: ["boa resistência a corrosão em relação a muitos fluidos corrosivos;",
    "a impossibilidade de reação com o nitrogênio, hidrogênio e halogênios;",
    "alta solubilidade de oxigênio;",
    "baixa solubilidade de muitos elementos em cobre."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre exibe como uma propriedade química: ",
    answers: ["baixa afinidade pelo oxigênio (reage muito lentamente com o oxigênio atmosférico);",
    "a impossibilidade de reação com o nitrogênio, hidrogênio e halogênios;",
    "baixa solubilidade de muitos elementos em cobre;",
    "baixa resistência a corrosão em relação a muitos fluidos corrosivos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Componentes soldados que operarem em temperaturas criogênicas podem ser construídos, dependendo do nível da mais baixa temperatura, de:",
    answers: ["aços baixa liga resistentes à fluência;",
    "aços martensíticos modificados ao Cr (9 e 12%);",
    "aços carbono estruturais, com teor de carbono maior do que 0,2%;",
    "aços austeníticos CrNi."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Componentes soldados que operarem em temperaturas criogênicas podem ser construídos, dependendo do nível da mais baixa temperatura, de:",
    answers: ["aços baixa liga resistentes à fluência;",
    "aços martensíticos modificados ao Cr (9 e 12%);",
    "aços carbono estruturais, com teor de carbono maior do que 0,2%;",
    "aços duplex e superduplex."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Componentes soldados que operarem em temperaturas criogênicas podem ser construídos, dependendo do nível da mais baixa temperatura, de:",
    answers: ["aços baixa liga resistentes à fluência;",
    "aços martensíticos modificados ao Cr (9 e 12%);",
    "aços carbono estruturais, com teor de carbono maior do que 0,2%;",
    "aços 3 e 9% ao Ni."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Componentes soldados que operarem em temperaturas criogênicas podem ser construídos, dependendo do nível da mais baixa temperatura, de:",
    answers: ["aços baixa liga resistentes à fluência;",
    "aços martensíticos modificados ao Cr (9 e 12%);",
    "aços carbono estruturais, com teor de carbono maior do que 0,2%;",
    "aços estruturais baixa-liga baixo-carbono."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sob alta ampliação, o grafite em ferro fundido nodular é visto como:",
    answers: ["esferas arredondadas;",
    "flocos arredondados;",
    "flocos alongados;",
    "formas retangulares."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldabilidade de uma junta dissimilar entre aço carbono e aço inoxidável é dependente:",
    answers: ["das composições dos metais de base;",
    "do teor de carbono nos metais de base;",
    "da diferença nas temperaturas de fusão destes aços;",
    "das características magnéticas dos mesmos (sopro magnético!)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldabilidade de uma junta dissimilar entre aço carbono e aço inoxidável é dependente:",
    answers: ["da composição do metal de adição;",
    "do teor de carbono nos metais de base;",
    "da diferença nas temperaturas de fusão destes aços;",
    "das características magnéticas dos mesmos (sopro magnético!)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldabilidade de uma junta dissimilar entre aço carbono e aço inoxidável é dependente:",
    answers: ["da diluição;",
    "do teor de carbono nos metais de base;",
    "da diferença nas temperaturas de fusão destes aços;",
    "das características magnéticas dos mesmos (sopro magnético!)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos aços com granulometria refinada, assinale a alternativa correta: ",
    answers: ["Na soldagem de aços com granulometria refinada, ocorre uma região de crescimento de grão na ZAC devido ao ciclo térmico. Este crescimento de grão é irreversível.",
    "Todo aço de granulação fina tem ZAC martensitica, devido a maior temperabilidade de um material de grãos finos;",
    "O tratamento térmico para refino de grão é feito pela austenização e resfriamento rápido (água ou óleo), para evitar crescimento de grãos;",
    "A adição de elementos de liga refina a estrutura de grãos do aço uma vez que favorece a nucleação heterogênea."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos aços com granulometria refinada, assinale a alternativa correta: ",
    answers: ["Na soldagem de aços com granulometria refinada, ocorre uma região de crescimento de grão na ZAC devido ao ciclo térmico. Este crescimento de grão é irreversível.",
    "Todo aço de granulação fina tem ZAC martensitica, devido a maior temperabilidade de um material de grãos finos;",
    "O tratamento térmico para refino de grão é feito pela austenização e resfriamento rápido (água ou óleo), para evitar crescimento de grãos;",
    "O refino de grão aumenta a resistência do material, pois diminui o caminho médio percorrido pelas discordâncias."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos aços com granulometria refinada, assinale a alternativa correta: ",
    answers: ["Na soldagem de aços com granulometria refinada, ocorre uma região de crescimento de grão na ZAC devido ao ciclo térmico. Este crescimento de grão é irreversível.",
    "Todo aço de granulação fina tem ZAC martensitica, devido a maior temperabilidade de um material de grãos finos;",
    "O tratamento térmico para refino de grão é feito pela austenização e resfriamento rápido (água ou óleo), para evitar crescimento de grãos;",
    "Pode-se refinar o grão de um aço através de encruamento seguido de tratamento térmico de recristalização."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos favorece à formação da austenita?",
    answers: ["Cromo.",
    "Molibdênio.",
    "Silício.",
    "Manganês."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos favorece à formação da austenita?",
    answers: ["Cromo.",
    "Molibdênio.",
    "Silício.",
    "Níquel."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos favorece à formação da austenita?",
    answers: ["Alumínio.",
    "Titânio.",
    "Vanádio.",
    "Cobalto."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos favorece à formação da austenita?",
    answers: ["Alumínio.",
    "Titânio.",
    "Vanádio.",
    "Carbono."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos favorece à formação da austenita?",
    answers: ["Cromo.",
    "Zircônio.",
    "Nióbio.",
    "Nitrogênio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é o fator que favorece ao crescimento dos grãos nas ZACs de juntas soldadas de aço?",
    answers: ["A troca da corrente contínua pela corrente alternada.",
    "A presença do H2 difusível.",
    "A estrutura ferrítica do metal base.",
    "O aumento de número de passes. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A adição do vanádio como o micro-ligante do metal de solda assegura um efeito positivo:",
    answers: ["possibilitando a formação da estrutura refinada;",
    "reduzindo a temperatura de transição dúctil-frágil;",
    "aumentando a resistência à corrosão;",
    "melhorando a conformabilidade a frio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A proteção contra o desgaste é conseguida por:",
    answers: ["proteção catódica;",
    "galvanização;",
    "pintura;",
    "revestimento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A proteção contra o desgaste é conseguida por:",
    answers: ["proteção catódica;",
    "galvanização;",
    "pintura;",
    "nitretação. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ferritização (transformação de fase austenítica em ferrítica) na ZAC é típica para os aços:",
    answers: ["austeníticos;",
    "ferríticos;",
    "duplex;",
    "martencíticos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é o único método de aumento da resistência que simultaneamente aumenta a resistência mecânica e a dureza?",
    answers: ["Endurecimento de solução sólida.",
    "Endurecimento por precipitação.",
    "Trabalho a frio.",
    "Refino de grãos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A corrosão intergranular em um aço inoxidável austenítico é mais provável em:",
    answers: ["uma junta soldada resfriada lentamente;",
    "uma junta soldada resfriada rapidamente;",
    "um aço inoxidável de baixo carbono (< 0,02%);",
    "aços inoxidáveis com adições de Ti e Nb."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A corrosão intergranular em um aço inoxidável austenítico é mais provável em:",
    answers: ["um aço inoxidável de alto carbono;",
    "uma junta soldada resfriada rapidamente;",
    "um aço inoxidável de baixo carbono (< 0,02%);",
    "aços inoxidáveis com adições de Ti e Nb."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A corrosão intergranular em um aço inoxidável austenítico é menos provável em:",
    answers: ["aço inoxidável com alto teor de cromo (por exemplo, grau 310 / 310S);",
    "uma junta soldada resfriada lentamente;",
    "um aço inoxidável de alto carbono;",
    "aços inoxidáveis sem adições de Ti e Nb."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Juntas soldadas de aço Cr-Ni austenítico são propensas a:",
    answers: ["formação de trincas a frio;",
    "formação de trincas a frio, se não aplicar o pré-aquecimento;",
    "formação de trincas a quente;",
    "formação de trincas lamelares."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Juntas soldadas de aço Cr-Ni austenítico são propensas a:",
    answers: ["formação de trincas a frio;",
    "formação de trincas a frio, se não aplicar o pré-aquecimento;",
    "precipitação da fase delta;",
    "formação de trincas lamelares."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Dentre os prejuízos gerados pela baixa temperatura nos aços, pode-se apontar:",
    answers: ["Redução da dureza;",
    "Redução da resistência à fluência;",
    "\"Redução da temperatura de transição \"\"dúctil - frágil\"\";\"",
    "Redução de tensão de escoamento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Dentre os prejuízos gerados pela baixa temperatura nos aços, pode-se apontar:",
    answers: ["Redução da dureza;",
    "Redução da resistência à fluência;",
    "\"Redução da temperatura de transição \"\"dúctil - frágil\"\";\"",
    "Redução da tenacidade."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Dentre os prejuízos gerados pela baixa temperatura nos aços, pode-se apontar:",
    answers: ["Redução da dureza;",
    "Redução da resistência à fluência;",
    "\"Redução da temperatura de transição \"\"dúctil - frágil\"\";\"",
    "Redução da ductilidade."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Dentre os prejuízos gerados pela baixa temperatura nos aços, pode-se apontar:",
    answers: ["Redução da dureza;",
    "Redução da resistência à fluência;",
    "\"Redução da temperatura de transição \"\"dúctil - frágil\"\";\"",
    "Redução da tensão de ruptura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A que tipo de corrosão o alumínio e suas ligas soldáveis são sensíveis?",
    answers: ["Corrosão seletiva.",
    "Corrosão intergranular.",
    "Corrosão localizada.",
    "Corrosão por atrito."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais elementos são responsáveis pela temperabilidade em aços inoxidáveis martensíticos?",
    answers: ["Molibdênio e vanádio.",
    "Cromo e carbono.",
    "Molibdênio e carbono.",
    "Cromo e vanádio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes ligas à base de níquel contém cobre?",
    answers: ["Incoloy.",
    "Monel.",
    "Inconel.",
    "Hastelloy B."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"\"O grupo de ligas denominadas \"\"Hastelloys\"\" contém:\"",
    answers: ["níquel e cobre;",
    "níquel e nióbio;",
    "níquel e molibdênio;",
    "níquel e titânio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais propriedades serão melhoradas com a adição de níquel ao aço ou ligas?",
    answers: ["Dureza.",
    "Resistência à fissuração a quente.",
    "Estabilização da microestrutura ferrítica.",
    "Redução do coeficiente de expansão térmica."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais propriedades serão melhoradas com a adição de níquel ao aço ou ligas?",
    answers: ["Propriedades de impacto (a temperatura de transição dúctil-para-frágil diminui).",
    "Resistência à fissuração a quente.",
    "Estabilização da microestrutura ferrítica.",
    "Redução do coeficiente de expansão térmica."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é amplamente usada para turbinas a gás?",
    answers: ["Ligas Incoloy.",
    "Ligas Nicromo.",
    "Ligas Nimonic.",
    "Ligas Hastelloy."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É um exemplo de carregamento dinâmico:",
    answers: ["o peso próprio dos elementos estruturais;",
    "a sobrecarga nos pavimentos;",
    "o peso dos equipamentos mecânicos rotativos;",
    "as flutuações do vento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em uma junta soldada que será submetida à fadiga, é recomendado:",
    answers: ["Utilizar materiais de altíssima resistência mecânica, com pequena região plástica;",
    "Utilizar materiais de baixa resistência mecânica, com pequena região plástica;",
    "Utilizar disco abrasivo para afagamento/adoçamento do cordão de filete;",
    "Utilizar os processos de soldagem autógena (sem metal de adição)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Como seria possível aumentar a resistência à fadiga de soldas de topo de ligas de alumínio?",
    answers: ["Escovando a camada de óxido de alumínio",
    "Realizando martelamento",
    "Usando sempre que possível o processo TIG",
    "Soldando com cobre-junta"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre entalhes, é correto afirmar:",
    answers: ["Durante soldagens, apenas entalhes internos ocorrem, p.ex., inclusões de escória;",
    "Concentração de tensão causada por um entalhe não leva à redução da resistência à fadiga, mas reduz o limite de escoamento;",
    "Entalhes são imperfeições típicas da soldagem autógena (principalmente devido à falta de enchimento);",
    "Podem mudar o mecanismo de fratura de dúctil para clivagem em um material trabalhando acima da temperatura dúctil-frágil."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação às curvas S-N, é correto afirmar que:",
    answers: ["Apresentam baixos valores para o regime de fadiga de baixo ciclo;",
    "Demandam uma grande quantidade de dados experimentais;",
    "A curva S-N é o modelo mais empregado na determinação da vida residual de uma peça com trinca desenvolvida em serviço.",
    "A curva S-N é composta por três fragmentos: 1 - redução da tensão; 2 - estabilização da tensão e 3 - queda brusca da tensão (falha por fadiga)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação às curvas S-N, é correto afirmar que:",
    answers: ["Apresentam baixos valores para o regime de fadiga de baixo ciclo;",
    "Estão baseadas nas curvas de Wöhler;",
    "A curva S-N é o modelo mais empregado na determinação da vida residual de uma peça com trinca desenvolvida em serviço.",
    "A curva S-N é composta por três fragmentos: 1 - redução da tensão; 2 - estabilização da tensão e 3 - queda brusca da tensão (falha por fadiga)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre a resistência dos materiais, pode-se afirmar:",
    answers: ["As dimensões das peças de construções metálicas, deflexão e estabilidade dependem das cargas aplicadas, da área da seção e do tipo de material utilizado;",
    "O limite de resistência de material é, normalmente, bem maior do que o limite de escoamento devido ao fenômeno de recristalização que acontece durante o ensaio de tração;",
    "A tensão de ruptura real é bem mais baixa do que a tensão de ruptura registrada pelo ensaio de tração;",
    "A resistência dos materiais é afetada por vários fatores: temperatura, tipo de máquina de ensaio de tração entre outros."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre a resistência dos materiais, pode-se afirmar:",
    answers: ["No projeto de qualquer estrutura, é necessário primeiro usar os princípios do carregamento estático para determinar as forças externas e as forças internas que atuam nos seus elementos;",
    "O limite de resistência de material é, normalmente, bem maior do que o limite de escoamento devido ao fenômeno de recristalização que acontece durante o ensaio de tração;",
    "A tensão de ruptura real é bem mais baixa do que a tensão de ruptura registrada pelo ensaio de tração;",
    "A resistência dos materiais é afetada por vários fatores: temperatura, tipo de máquina de ensaio de tração entre outros."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre a resistência dos materiais, pode-se afirmar:",
    answers: ["O objetivo da teoria da resistência dos materiais é determinar os esforços provenientes das ações e verificar o tipo de material a usar e dimensionar a seção para resistir a estes esforços;",
    "O limite de resistência de material é, normalmente, bem maior do que o limite de escoamento devido ao fenômeno de recristalização que acontece durante o ensaio de tração;",
    "A tensão de ruptura real é bem mais baixa do que a tensão de ruptura registrada pelo ensaio de tração;",
    "A resistência dos materiais é afetada por vários fatores: temperatura, tipo de máquina de ensaio de tração entre outros."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A resistência à flambagem local de elementos de perfis abertos de alumínio pode ser aumentada:",
    answers: ["por soldas com um reforço alto (que serve como um enrijecedor);",
    "por enrijecedores soldados;",
    "aplicando juntas soldadas de maneira transversal à direção das tensões de compressão atuantes;",
    "usando cobrejuntas permanentes (que servem como um enrijecedor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A resistência à flambagem local de elementos de perfis abertos de alumínio pode ser aumentada:",
    answers: ["por soldas com um reforço alto (que serve como um enrijecedor);",
    "por aumento da espessura da chapa;",
    "aplicando juntas soldadas de maneira transversal à direção das tensões de compressão atuantes;",
    "usando cobrejuntas permanentes (que servem como um enrijecedor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A resistência à flambagem local de elementos de perfis abertos de alumínio pode ser aumentada:",
    answers: ["por soldas com um reforço alto (que serve como um enrijecedor);",
    "aplicando juntas soldadas de maneira paralela à direção das tensões de compressão atuantes;",
    "aplicando juntas soldadas de maneira transversal à direção das tensões de compressão atuantes;",
    "usando cobrejuntas permanentes (que servem como um enrijecedor)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Uma chapa é soldada de ambos os lados e possui 10% de falta de penetração no centro de solda. Esta chapa é carregada puramente em flexão em torno do eixo da solda. Sobre esta situação é correto afirmar:",
    answers: ["A tensão de tração na superfície vai ser maior do que a tensão de compressão na superfície oposta da junta;",
    "A tensão de compressão na superfície vai ser maior do que a tensão de tração na superfície oposta da junta;",
    "Tanto a tensão de tração, como a tensão de compressão de ambos os lados da junta vão sofrer um acréscimo de 5% cada;",
    "Não afeta a tensão resultante (de tração ou compressão) nas superfícies da junta."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Uma solda de topo dupla face com a penetração parcial é carregada estaticamente com tensão de tração. A seção efetiva (em que a carga é aplicada) é determinada como:",
    answers: ["a espessura da chapa mais fina;",
    "a espessura da chapa mais grossa;",
    "a espessura da chapa mais fina menos a região não soldada (não fundida);",
    "a espessura da chapa mais fina mais o reforço de metal de solda de ambos os lados."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"\"Qual é diferença entre os termos \"\"carregamento dinâmico\"\" e \"\"carregamento cíclico\"\"?\"",
    answers: ["Eles são sinônimos absolutos. ",
    "\"Usualmente eles são usados como sinônimos, embora o \"\"carregamento dinâmico\"\" se refere a um carregamento de curto período (instantâneo), ao passo que o \"\"carregamento cíclico\"\" se aplica a um carregamento de longo período (contínuo).\"",
    "\"O \"\"carregamento dinâmico\"\" é uma ação única de compressão ou tração, ao passo que o \"\"carregamento cíclico\"\" é repetitivo.\"",
    "\"O \"\"carregamento dinâmico\"\" se refere a apenas um ciclo de carregamento de tração-compressão, ao passo que o \"\"carregamento cíclico\"\" se aplica a um carregamento repetitivo (contínuo).\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que tem que ser determinado na etapa do projeto da junta a soldar?",
    answers: ["Valores das variáveis essenciais da EPS a ser desenvolvida.",
    "Posições de soldagem as mais recomendadas.",
    "Métodos de END a serem aplicados.",
    "Juntas críticas e os critérios de aceitação."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Não é um princípio da norma ISO 9001 (Sistema de Gestão da Qualidade, Requisitos):",
    answers: ["Foco no cliente;",
    "Abordagem de Processo;",
    "Melhoria Contínua;",
    "Manter o mesmo nível da qualidade já alcançada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para iniciar um incêndio, deve(m) estar presente(s):",
    answers: ["apenas um elemento, a saber, um material combustível;",
    "dois elementos essenciais: material combustível e oxigênio;",
    "três elementos essenciais: material combustível, oxigênio e ignição;",
    "quatro elementos essenciais: material combustível, oxigênio, ignição e suprimento de ar."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para extinguir um incêndio:",
    answers: ["basta remover um dos três elementos essenciais: material combustível ou oxigênio ou calor;",
    "basta remover dois dos três elementos essenciais: material combustível, oxigênio, calor;",
    "todos os três elementos essenciais (material combustível, oxigênio e calor) devem ser removidos;",
    "em primeiro lugar, o oxigênio deve ser removido e, em seguida, o material combustível."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para um incêndio continuar, deve(m) estar presente(s):",
    answers: ["apenas um elemento, a saber, um material combustível;",
    "dois elementos essenciais: material combustível e oxigênio;",
    "três elementos essenciais: material combustível, oxigênio e calor;",
    "quatro elementos essenciais: material combustível, oxigênio, calor e suprimento de ar."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme a norma ISO 9001 (2015), o sistema de gestão da qualidade (SGQ) deve ser baseado nos 7 princípios; este é um deles:",
    answers: ["Esforço na produção: produzir cada vez mais, até que a quantidade se transfere em qualidade;",
    "Foco no cliente: Atender às necessidades e expectativas atuais e futuras dos clientes;",
    "Responsabilidade individual: Cada um é responsável para suas tarefas. A responsabilidade geral é da diretoria.",
    "Competitividade: Esforçar-se por ser mais bem sucedido do que os outros."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme a norma ISO 9001 (2015), o sistema de gestão da qualidade (SGQ) deve ser baseado nos 7 princípios; este é um deles:",
    answers: ["Esforço na produção: produzir cada vez mais, até que a quantidade se transfere em qualidade;",
    "Liderança Proativa: Estimular os funcionários a alcançarem os objetivos unificados da organização;",
    "Responsabilidade individual: Cada um é responsável para suas tarefas. A responsabilidade geral é da diretoria.",
    "Competitividade: Esforçar-se por ser mais bem sucedido do que os outros."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme a norma ISO 9001 (2015), o sistema de gestão da qualidade (SGQ) deve ser baseado nos 7 princípios; este é um deles:",
    answers: ["Esforço na produção: produzir cada vez mais, até que a quantidade se transfere em qualidade;",
    "Engajamento das pessoas: Reter funcionários competentes, incentivando o aprimoramento contínuo de seus conhecimentos e habilidades;",
    "Responsabilidade individual: Cada um é responsável para suas tarefas. A responsabilidade geral é da diretoria.",
    "Competitividade: Esforçar-se por ser mais bem sucedido do que os outros."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme a norma ISO 9001 (2015), o sistema de gestão da qualidade (SGQ) deve ser baseado nos 7 princípios; este é um deles:",
    answers: ["Esforço na produção: produzir cada vez mais, até que a quantidade se transfere em qualidade;",
    "Abordagem de processo: Gerenciar e controlar um sistema global de manufatura (entrada – atividades – saída) com foco em processos individuais inter-relacionados;",
    "Responsabilidade individual: Cada um é responsável para suas tarefas. A responsabilidade geral é da diretoria.",
    "Competitividade: Esforçar-se por ser mais bem sucedido do que os outros."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme a norma ISO 9001 (2015), o sistema de gestão da qualidade (SGQ) deve ser baseado nos 7 princípios; este é um deles:",
    answers: ["Esforço na produção: produzir cada vez mais, até que a quantidade se transfere em qualidade;",
    " Melhoria Contínua: Abraçar novas oportunidades e adaptar-se a novas situações de mercado;",
    "Responsabilidade individual: Cada um é responsável para suas tarefas. A responsabilidade geral é da diretoria.",
    "Competitividade: Esforçar-se por ser mais bem sucedido do que os outros."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme a norma ISO 9001 (2015), o sistema de gestão da qualidade (SGQ) deve ser baseado nos 7 princípios; este é um deles:",
    answers: ["Esforço na produção: produzir cada vez mais, até que a quantidade se transfere em qualidade;",
    "Decisão baseada em evidências: Tomar a decisão com base em dados e análises;",
    "Responsabilidade individual: Cada um é responsável para suas tarefas. A responsabilidade geral é da diretoria.",
    "Competitividade: Esforçar-se por ser mais bem sucedido do que os outros."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme a norma ISO 9001 (2015), o sistema de gestão da qualidade (SGQ) deve ser baseado nos 7 princípios; este é um deles:",
    answers: ["Esforço na produção: produzir cada vez mais, até que a quantidade se transfere em qualidade;",
    "Gestão de relacionamentos: Interagir com as partes interessadas, como clientes, funcionários e fornecedores;",
    "Responsabilidade individual: Cada um é responsável para suas tarefas. A responsabilidade geral é da diretoria.",
    "Competitividade: Esforçar-se por ser mais bem sucedido do que os outros."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É correto dizer em relação às funções de um sistema de gestão da qualidade (SGQ) de uma empresa que aplica soldagem:",
    answers: ["Assegurar que o seu pessoal esteja consciente quanto à pertinência e importância de suas atividades e de como elas contribuem para atingir os objetivos da qualidade;",
    "Escolher o processo de soldagem o mais produtivo para o uso preferencial na empresa; ",
    "Escolher o processo de soldagem que oferece a melhor qualidade para posteriormente substituir outros processos de soldagem pelo mesmo; ",
    "O SGQ ajuda manter a disciplina de subordinação: cada um é responsável apenas para suas tarefas individuais."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É correto dizer em relação às funções de um sistema de gestão da qualidade (SGQ) de uma empresa que aplica soldagem:",
    answers: ["Manter registros apropriados de educação, treinamento, habilidade e experiência de seu pessoal;",
    "Escolher o processo de soldagem o mais produtivo para o uso preferencial na empresa; ",
    "Escolher o processo de soldagem que oferece a melhor qualidade para posteriormente substituir outros processos de soldagem pelo mesmo; ",
    "O SGQ ajuda manter a disciplina de subordinação: cada um é responsável apenas para suas tarefas individuais."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É correto dizer em relação às funções de um sistema de gestão da qualidade (SGQ) de uma empresa que aplica soldagem:",
    answers: ["Manter registros necessários para fornecer evidências de que o processo usado e o produto resultante atendem aos requisitos;",
    "Escolher o processo de soldagem o mais produtivo para o uso preferencial na empresa; ",
    "Escolher o processo de soldagem que oferece a melhor qualidade para posteriormente substituir outros processos de soldagem pelo mesmo; ",
    "O SGQ ajuda manter a disciplina de subordinação: cada um é responsável apenas para suas tarefas individuais."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É correto dizer em relação às funções de um sistema de gestão da qualidade (SGQ) de uma empresa que aplica soldagem:",
    answers: ["Determinar os requisitos não declarados pelo cliente, mas necessários para o uso especificado ou intencional;",
    "Escolher o processo de soldagem o mais produtivo para o uso preferencial na empresa; ",
    "Escolher o processo de soldagem que oferece a melhor qualidade para posteriormente substituir outros processos de soldagem pelo mesmo; ",
    "O SGQ ajuda manter a disciplina de subordinação: cada um é responsável apenas para suas tarefas individuais."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\" é desenvolvida de modo que:\"",
    answers: ["ao ser aplicada, permite reduzir os custos de soldagem;",
    "ao ser aplicada, permite aumentar a taxa de produção;",
    "ao ser aplicada, permite produzir soldas sem imperfeições;",
    "é independe do tipo de construção soldada efetuada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\" é desenvolvida de modo que:\"",
    answers: ["ao ser aplicada, permite reduzir os custos de soldagem;",
    "ao ser aplicada, permite aumentar a taxa de produção;",
    "ao ser aplicada, permite produzir soldas sem imperfeições;",
    "define os requisitos da qualidade para construções soldadas não importa onde a fabricação ocorra: em uma fábrica, em um estaleiro ou em um canteiro de obras."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\" é desenvolvida de modo que:\"",
    answers: ["ao ser aplicada, permite reduzir os custos de soldagem;",
    "ao ser aplicada, permite aumentar a taxa de produção;",
    "ao ser aplicada, permite produzir soldas sem imperfeições;",
    "fornece diretrizes que permitem que o fabricante alcance a capacidade de produzir construções que atendam aos requisitos definidos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\" é desenvolvida de modo que:\"",
    answers: ["ao ser aplicada, permite reduzir os custos de soldagem;",
    "ao ser aplicada, permite aumentar a taxa de produção;",
    "ao ser aplicada, permite produzir soldas sem imperfeições;",
    "fornece a base necessária para a auditoria da capacidade do fabricante em termos de atividades de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\" identifica medidas aplicáveis:\"",
    answers: ["quando uma empresa precisa definir limites para o tamanho de imperfeições de solda;",
    "quando uma empresa precisa otimizar a linha de produção para evitar perdas de matéria prima e de tempo;",
    "em situações contratuais: especificações dos requisitos da qualidade na soldagem;",
    "na resolução de situações de conflito entre o fabricante e o seu cliente."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\" identifica medidas aplicáveis:\"",
    answers: ["quando uma empresa precisa definir limites para o tamanho de imperfeições de solda;",
    "quando uma empresa precisa otimizar a linha de produção para evitar perdas de matéria prima e de tempo;",
    "pelo fabricante: estabelecimento e manutenção dos requisitos da qualidade na soldagem;",
    "na resolução de situações de conflito entre o fabricante e o seu cliente."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\" identifica medidas aplicáveis:\"",
    answers: ["quando uma empresa precisa definir limites para o tamanho de imperfeições de solda;",
    "quando uma empresa precisa otimizar a linha de produção para evitar perdas de matéria prima e de tempo;",
    "pelos comitês que elaboram códigos de fabricação ou normas de aplicação: especificação de requisitos da qualidade na soldagem;",
    "na resolução de situações de conflito entre o fabricante e o seu cliente."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 3834 - \"\"Requisitos da qualidade para soldagem por fusão de materiais metálicos\"\" identifica medidas aplicáveis:\"",
    answers: ["quando uma empresa precisa definir limites para o tamanho de imperfeições de solda;",
    "quando uma empresa precisa otimizar a linha de produção para evitar perdas de matéria prima e de tempo;",
    "por organizações responsáveis pela avaliação do desempenho da qualidade na soldagem, como, por exemplo, organismos de terceira parte, clientes ou fabricantes;",
    "na resolução de situações de conflito entre o fabricante e o seu cliente."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes processos de soldagem e de corte pode gerar óxidos de nitrogênio acima do limite admissível?",
    answers: ["Corte por Plasma com ar comprimido.",
    "Soldagem por eletrodo revestido.",
    "Soldagem por eletroescória.",
    "Soldagem por oxi-acetileno."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos itens abaixo contém um assunto que NÃO tem nada com a Gestão, Controle e Garantia da Qualidade?",
    answers: ["Foco no cliente, Produto, Conformidade com os requisitos do cliente.",
    "Liderança e comprometimento, Produto, Salário da mão-de-obra.",
    "Satisfação do cliente, Objetivos da qualidade realistas, Ênfase na prevenção.",
    "Entendendo as necessidades das partes interessadas, Recursos, Melhoria continua."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A principal causa de tensionamento residual em soldagem é:",
    answers: ["os ciclos de tratamentos térmicos posteriores à soldagem;",
    "técnicas de soldagem erradas;",
    "erros na preparação de chanfros;",
    "transformações de fases do metal da junta soldada devido aos ciclos de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A principal causa de tensionamento residual em soldagem é:",
    answers: ["os ciclos de tratamentos térmicos posteriores à soldagem;",
    "técnicas de soldagem erradas;",
    "erros na preparação de chanfros;",
    "a contração no resfriamento de regiões diferentemente aquecidas e plastificadas durante a operação de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Menores tensões residuais são verificadas em:",
    answers: ["procedimentos de soldagem que utilizam aporte de calor mais alto;",
    "procedimentos de soldagem que utilizam aporte de calor mais baixo;",
    "procedimentos de soldagem que utilizam a técnica de pré-fixação de peças antes da soldagem para minimizar distorções;",
    "casos de remoção dos dispositivos auxiliares de montagem (travamento) imediatamente após a soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é o principal constituinte da fumaça branca e espessa produzida ao soldar aço galvanizado a arco?",
    answers: ["Vapores de ácido de zinco.",
    "Fumaça galvânica.",
    "Fumos de óxido de zinco.",
    "Uma mistura dos vapores de zinco com o ozono."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um auditor de uma empresa de soldagem, para realizar bem sua tarefa, tem a obrigação de:",
    answers: ["constatar evidências de que os procedimentos previstos no sistema de gestão estão sendo seguidos;",
    "elaborar procedimentos de gestão de qualidade para a empresa, antes de iniciar a auditoria;",
    "apresentar apenas o relatório com as não conformidades, nunca emitindo observações para melhoria do sistema de qualidade da empresa (ele é um auditor e não um consultor);",
    "verificar a saúde financeira da empresa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um auditor de uma empresa de soldagem, para realizar bem sua tarefa, tem a obrigação de:",
    answers: ["elaborar e apresentar um plano de auditoria previamente ao dia do início da auditoria;",
    "elaborar procedimentos de gestão de qualidade para a empresa, antes de iniciar a auditoria;",
    "apresentar apenas o relatório com as não conformidades, nunca emitindo observações para melhoria do sistema de qualidade da empresa (ele é um auditor e não um consultor);",
    "verificar a saúde financeira da empresa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual o motivo de usar as técnicas de amostragem nos processos de qualidade, em juntas soldadas, produzidas repetidamente?",
    answers: ["As técnicas de amostragem são mais confiáveis do que fazer inspeção em 100% dos produtos fabricados.",
    "As empresas preferem a técnica de amostragem, pois essas técnicas permitem encobrir possíveis falhas dos clientes.",
    "It is impractical, for technical, economic or time reasons, to carry out inspections on all manufactured products.",
    "Customers prefer products from companies that use sampling technique control."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o Ciclo de Trabalho (CT) ou o Fator de Operação (FO) é correto afirmar:",
    answers: ["O CT (FO) é determinado como a razão do tempo total de trabalho por tempo de arco aberto;",
    "Processos manuais possuem maiores CT/FO pois o soldador é sempre está ocupado em uma das suas atividades diferentemente dos operadores nos processos automáticos;",
    "A redução do CT/FO nos processos automáticos sempre é benéfica, pois permite reduzir os gastos de energia elétrica;",
    "O CT/FO é a razão do tempo de arco aberto por tempo total de trabalho e é uma variável que determina o custo da mão de obra."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o Ciclo de Trabalho (CT) ou o Fator de Operação (FO) é correto afirmar:",
    answers: ["O CT (FO) é determinado como a razão do tempo total de trabalho por tempo de arco aberto;",
    "Processos manuais possuem maiores CT/FO pois o soldador é sempre está ocupado em uma das suas atividades diferentemente dos operadores nos processos automáticos;",
    "A redução do CT/FO nos processos automáticos sempre é benéfica, pois permite reduzir os gastos de energia elétrica;",
    "Processos semi-automáticos e automáticos possuem maiores CT/FO por possuírem maiores tempos de arco aberto em relação aos processos manuais."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre os fatores econômicos dos processos de soldagem a arco é correto afirmar que:",
    answers: ["Em função das maiores correntes utilizadas, o processo FCAW tem um maior custo de energia por kg de metal depositado;",
    "A utilização de soldas intermitentes, sempre que possível, é uma opção para reduzir a quantidade de metal depositado, aumentado a produtividade.",
    "A redução do ciclo de trabalho junto com o aumento da taxa de deposição, garantem uma redução do tempo de soldagem e consequentemente possibilitam uma maior produtividade;",
    "No processo GMAW quanto maior o stick-out para uma mesma velocidade de alimentação maior será a taxa de deposição."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"}]
    
;